Aloe thraskii és un àloe tropical amb atractives fulles corbes. Produeixen flors ataronjaces amb punts de color groc llimona i desenvolupa un tronc arbrat mentre creix lentament fins a 6 m. El país d'origen és Sud-àfrica. És una planta suculenta que creix als matollars costaners, i a les dunes a Pondoland. 